<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[PMFuner]]></title>
  <subtitle><![CDATA[A Funny man]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pmfuner.com/"/>
  <updated>2014-09-21T16:06:07.128Z</updated>
  <id>http://pmfuner.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Jobs Wang]]></name>
    <email><![CDATA[doitwgy@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何与陌生人建立联系感]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/22/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8E%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%81%94%E7%B3%BB%E6%84%9F/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/22/如何与陌生人建立联系感/</id>
    <published>2014-09-22T00:30:14.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T16:05:41.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="#">#</h1>
<p>之前在学习搭讪的时候思考过这个问题，也学习过相关方面的内容。现在拿出来再次梳理，当做复习。</p>
<p><strong>道</strong>：真诚和分享，是建立联系感的核心。不要功利地思考如何从对方身上获得利益，而要思考的是我能给别人提供什么帮助，带来什么价值。这个时候，你待人才会平和，才会不卑不吭。交朋友亦是如此，符合自己原则的就交，不符合自己原则的就远离。<br><strong>如果你不是以这道为核心，请不要看以下的术，那只会误人子弟。</strong></p>
<p>===================================================</p>
<p>接下来讲讲一些<strong>术。</strong>我归结为“望，闻，问，切”。</p>
<p>一、<strong>“望”</strong></p>
<p>第一次见到一个陌生人，先是需要大体观察这个人的相貌特征，尤其是要注意这个人的肢体语言。一个人的肢体语言往往能表现出一个人最内核的一些东西。自信外向的人往往肢体语言大开大合，声音洪亮，在人群当中肆意穿梭走动。内向的人肢体语言往往封闭，比如抱手，在社交场所位置移动往往偏少，移动面积小。</p>
<p>初次和别人交往，要懂得利用共谋。当一个人的肢体语言是封闭的，你可以模仿其封闭，然后在后面的沟通当中，模仿其肢体语言，然后自己缓慢的将自己封闭的肢体语言改变为开放型的肢体语言。这个时候，陌生人往往也会在肢体语言当中不知不觉的模仿你变成开放型的肢体语言。双方处在一个频率上时，肢体语言的联系感就逐步建立起来了。</p>
<p>二、<strong>“闻”</strong></p>
<p>从“望”当中，能够基本分辨一个人当前的状态，这个时候就要有针对性的采取策略。通过“望”和引导话题打开话匣子后，就要开始多听。听是非常有技术性的，需要沉心好好学习。在听的过程当中，尽可能了解其诉说的主干事件和其强调的一些枝干。在听的过程当中，配合肢体语言或表赞同或表情绪一致，这样就能达到情感上的共谋。当情感上频率协调时，两个人的距离就更近一步了。</p>
<p>三、<strong>“问”</strong></p>
<p>从“闻”到“问”，是自然而然的一件事情。问，要针对自己所听到的关键点发出疑问，往往好的疑问是引导话题的最佳方式。这个问的关键点，往往是对方的情绪的转折之处或是一些陈述句当中发现的点。比如某某人是技术开发者，他在述说自己开发技术的时候，有时候会透露出来一些牛逼的地方，如果你这个时候刚好把这个技术的问题问出来，这时候两个人的距离就又拉近了一步。</p>
<p>四、<strong>“切”</strong></p>
<p>切，主要体现在情感的共谋上。当对方陷入困难的时候，主动询问是否需要帮助；当对方开心的时候，与其一起开心；当情绪平和的时候，适时表达赞美。在心理学上有一种说法叫冷读，比如通过一个人的星座，往往就能初步的通过下定义却不违和的方式指出这个人模凌两可的性格特征。生活中，人们总是不经意的会使用到冷读，比如一个人吃饭非常的急，就会被周围人说“你真是个急性子。”这就是冷读。不经意的冷读如果使用得好，能够很快速的提升双方的关系。</p>
<p>不要排斥任何的术，术没有好坏之分。如果利用一些技巧，能够帮助你很好的处理好人际关系，何乐而不为呢？没有人能够生而知之，都是不断犯错，才会总结出适合自己的东西。一个人的初心非常重要，交友如果不真诚，时间久了自然而然就能判断出来。这是“术”永远遮盖不了的。</p>
<p>“见山是山，见山不是山，见山还是山”，我从中懂得了如何更好地理解别人，这让自己变得更真更好。</p>
<p>end</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="#">#</h1>
<p>之前在学习搭讪的时候思考过这个问题，也学习过相关方面的内容。现在拿出来再次梳理，当做复习。</p>
<p><strong>道</strong>：真诚和分享，是建立联系感的核心。不要功利地思考如何从对方身上获得利益，而要思考的是我能给别人提]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[忘掉一切，记住从用户场景出发]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/21/%E5%BF%98%E6%8E%89%E4%B8%80%E5%88%87%EF%BC%8C%E8%AE%B0%E4%BD%8F%E4%BB%8E%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%9C%BA%E6%99%AF%E5%87%BA%E5%8F%91/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/21/忘掉一切，记住从用户场景出发/</id>
    <published>2014-09-21T04:30:14.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T07:12:31.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在做产品之前，看过一些书和网络博文.这些书或者网络博文里面讲到的如何抓取用户需求往往是这样说的：</p>
<ol>
<li>贴近用户，做用户调研；</li>
</ol>
<ul>
<li>换位思考，了解用户；</li>
<li>构架X、Y轴，进行多维度的用户画像分析；</li>
<li>从用户场景进行分析；</li>
<li>etc</li>
</ul>
<p>但在这几次的实际操作当中，我还是犯了想当然的错误。每每我从用户的沟通当中得到用户需求，<strong>做了优先级的判断</strong>，然后就会不由自主的开始脑补完善整个产品的形态甚至未来的一个大概的产品运营走向。</p>
<p>在跟老大的沟通当中，当我跟他讲到一个我自以为是的需求并且热情的讲诉未来的一个产品走向的时候，他经常会问我一句<strong>“这个需求的用户场景是什么？”</strong>。这个时候，根据用户场景来判断这个需求，需求就站不住脚了。</p>
<p>究竟如何抓准用户需求？</p>
<p>很多网络博文里都讲了很多经历的分享。但是，对于一个没有经验的新人来说，真正的去抓准一个需求，关键的key就是<strong>从用户场景出发！</strong>这是那些博文里没有强调到的。</p>
<p>为什么说从用户场景出发，是新人学会抓住产品需求需要踏实走好的第一步？</p>
<p>缘由如下：前面那些博文讲到的1、2、3点都是需要从真实的用户场景出发。</p>
<p>&ensp;&ensp;1、听到的不一定都是真实的需求，新人很难能从调研到的这些需求当中进行抽丝剥茧。<em>比如福特的例子，人们希望马跑快一些，但福特从中得到的是交通工具的改善这样一个抽丝剥茧后的需求，最终制造出汽车取得了成功</em></p>
<p>&ensp;&ensp;2、换位思考就更不用说了，没有在真实场景下经历，你很难得到真实的用户需求，这也是需要经历的。</p>
<p>&ensp;&ensp;3、至于分轴细分用户形象画像进行分析，对于初期，你在缺少真实的用户场景之下，脑补分析往往是错误的。</p>
<p>在我做外卖O2O的BD的时候，曾经看到过店家在大中午极其忙碌的接单送外卖的场景。那一会，店家根本接不过来电话。如果作为一位PM，你在办公室根本就难以想象到这种场景，因为你不是真正的客户，<strong>变为客户是极其扯淡</strong>。唯有经历这种场景，你才会深刻的知道一个后台打印机CRM系统产品对于商家端究竟是何其重要。而这个后台打印机系统，也是饿了么得到市场欢迎极其重要的一个产品。</p>
<p>你可以忘记前文的1、2、3的方法论，但唯一要记住的是<strong>从用户场景出发</strong>。从用户场景出发，不仅仅只是把握用户需求关键的一步，也是在设计产品形态的时候极其重要的一步。</p>
<p>Stay hungry,Stay foolish.欢迎有更多的交流~</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在做产品之前，看过一些书和网络博文.这些书或者网络博文里面讲到的如何抓取用户需求往往是这样说的：</p>
<ol>
<li>贴近用户，做用户调研；</li>
</ol>
<ul>
<li>换位思考，了解用户；</li>
<li>构架X、Y轴，进行多维度的用户画像分析；</l]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/13/hello-world/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/13/hello-world/</id>
    <published>2014-09-13T14:48:45.000Z</published>
    <updated>2014-09-14T02:41:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>PMFuner’s first day</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>PMFuner’s first day</p>
]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
