<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[PMFuner]]></title>
  <subtitle><![CDATA[A Funny man]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pmfuner.com/"/>
  <updated>2014-10-12T10:08:59.583Z</updated>
  <id>http://pmfuner.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Jobs Wang]]></name>
    <email><![CDATA[doitwgy@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何应聘产品经理——谈谈产品思维]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E8%81%98%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E2%80%94%E2%80%94%E8%B0%88%E8%B0%88%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/12/如何应聘产品经理——谈谈产品思维/</id>
    <published>2014-10-12T10:07:44.000Z</published>
    <updated>2014-10-12T10:08:44.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间过得真快，没想到又已经到10月份了。去年的这个时候，我也才刚开始做外卖O2O的BD，还在和Henry骑着自行车在上海的各大小道流窜。我从BD转到目前的产品经理，准确的说是产品助理这个岗位，是在毕业以后。也是在6月份的毕业进行时当中，我把未来想做的事情想得比较清楚了。我个人在校招这个过程当中面试的次数是比较少的，也和时间有关，一个是校招初，一个是社招。应聘BD的时候只面了2次，应聘产品的时候面了3次。应聘产品的开头两场都fail了，所以还是有点经验，再结合自己工作这段时间的一些感受，分享出来应该会对一些人有价值。</p>
<p>产品经理这个职位这几年很火，大公司的这个职位更是火得一塌糊涂。因为不同专业的孩子都觉得产品经理做的只是沟通的事，头顶上却有大大的光环。殊不知，大部分的产品经理都是产品狗，老大要跪，市场部门要跪，技术要跪，设计要跪…..跪、跪、跪。还要刷脸，男的要帅，女的要靓…说多都是泪，扯多了又要成一篇文章。回到应聘产品经理这个主题。</p>
<p>产品交互体验不等于产品思维。</p>
<p>大部分应届生或者想转岗的人经常会把产品交互体验错解为产品思维，这也是受了乔布斯、张小龙还有各大媒体宣传的影响。很多人认为极致就是体验上的极致了，这种在产品的思考上是极其不到位的。</p>
<p>面试当中最常见的问题：你觉得XXX产品如何？</p>
<p>这个问题想考察的是你对产品特色点的感受度以及对一个产品的分析思路。所以遇上这个问题，要做的事情不是把全局功能说一遍，这不是全面的产品思维，面试官又不是不知道它有那些功能。这个问题回答的时候要抓住产品的特色卖点来回答，可以围绕大的三个方面“产品满足的用户核心需求”“产品体验”和“产品运营策略和方式”。</p>
<p>如何说明功能点满足的用户核心需求。<strong>从用户场景来答。</strong></p>
<p>如何说明产品体验的好坏。<strong>从用户场景来答。</strong></p>
<p>如何说明产品运营的策略和方式。这就需要自己留心了，可以讲一个他打动你的运营方式。比如产品的彩蛋，比如节日活动。这太多了。</p>
<p>从用户场景出发，是抓住用户需求的关键，也是功能设计的主要参考因素，甚至可以说是产品思考中最重要的钥匙。从用户场景出发，才能够真正理解这个产品为什么的功能是这样设计的。具体可以看我以前的文章<a href="http://www.jianshu.com/p/39a8f1c3e46f" title="《忘掉一切，记住从用户场景出发》" target="_blank" rel="external">《忘掉一切，记住从用户场景出发》</a>。</p>
<p>还有一点，进行产品更深层次的分析的时候，思考产品的收益。这在我之前的文章里也有写。<a href="http://www.jianshu.com/p/9b6823311551" title="《做产品，记住你的收益》" target="_blank" rel="external">《做产品，记住你的收益》</a></p>
<p>一个是用户场景，一个是产品收益。能够从这两点出发，个人觉得对产品的体会也算是足够深入了。</p>
<p>更多的对于产品经理的考量，可以看看纯银前辈的这篇文章.<a href="http://firecacada.blog.163.com/blog/static/707437620140242010347/" title="知心怪蜀黎NO49" target="_blank" rel="external">《知心怪蜀黎NO49应聘产品经理》</a></p>
<p>应聘这件事情会很累，最重要的事情还是要踏踏实实的做好一些事情，真的去体验感受产品。产品思维不是一蹴而就的。下次再写写产品经理真实的一些工作。以前没有人跟我说过有产品经理这回事，也没有人跟我说过互联网行业的职位和分工，校招时才发现还有那么多的形形色色，所以以前的准备并不充足。应届生错过校招，真的是非常蛋疼的一件事情。社招的要求更高。我通过社招进入当产品经理助理，也是因为前些年在大学胡打胡闹折腾的积累。</p>
<p>============================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>时间过得真快，没想到又已经到10月份了。去年的这个时候，我也才刚开始做外卖O2O的BD，还在和Henry骑着自行车在上海的各大小道流窜。我从BD转到目前的产品经理，准确的说是产品助理这个岗位，是在毕业以后。也是在6月份的毕业进行时当中，我把未来想做的事情想得比较清楚了。我个]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[【每天一品】十五言]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/12/%E3%80%90%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E4%B8%80%E5%93%81%E3%80%91%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A8%80/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/12/【每天一品】十五言/</id>
    <published>2014-10-11T16:35:47.000Z</published>
    <updated>2014-10-11T16:36:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常写字写博客的人应该都会知道这两个网站。15言和简书。今天品味的主体是15言，会提到简书、知乎。</p>
<p>什么？15言你不知道？</p>
<p>知道啊，抄袭国外网站Medium的那个，老子才不会用它。</p>
<p>知乎的人又圣母心了。那个网站的伪君子多了去了。我是经常上去跪舔大神的，答的题目我懂的就答，绝不误人子弟。关于知乎的品尝我放到下次的文章再扯。</p>
<p>我应该算是15言的种子用户，那会我还不知道简书。当我从知乎到看到这个问题的时候，我就决定申请邀请码了。零费用产品运营的实例，真棒。Medium和国外的软件一样，在国内根本就感受不到好的体验，有时候还被墙。中国的绿色长城也是有点好处的，给国内较为弱势的互联网行业培育学习的时间。Medium是一个好产品，这样的一个好产品，国人却无法享受到。好的产品就像是毒药，你吸一口后就想继续吸下去，这就带来了驱动力，所以有了15言。</p>
<p>国人有没有抄medium的，我想肯定有，与15言不同的是，他们死在了黑夜里。为什么他们死在了黑夜里，而15言当时却能活下来？这时候就涉及到了运营。但我们不能简单地说靠运营，这一点干货都没有，太没有独立思考的精神了。</p>
<p>一、产品的类型是什么？</p>
<p>15言、简书、知乎无疑都是UGC（内容型）的TO C用户的产品。</p>
<p>二、内容型产品有什么特点？</p>
<p>内容型产品是很重的，他需要时间的积累，内容的积累。优质的内容是UGC产品的命根子。很重的产品，意味着在产品初期，他很难有起色。初期最难做的事情是什么？吸引用户，吸引高价值的用户。</p>
<p>三、看看三种产品的发展趋势。</p>
<p>简书是以提供工具MarkDown编辑器出身的，很多写文章的人都知道MarkDown,所以简书在一开始就以其工具性吸引了大量用户的使用。</p>
<p>知乎的开始，是因为创始人有行业积累，初期就入住各种大牛。大牛的号召力不可小觑。</p>
<p>15言呢？果壳社区啊。含着金钥匙出生，你以为人家是吃干饭的？要不然知乎那个问题怎么会受到大量人的争论？这种运营就是靠“势”。</p>
<p>所以，这三个社区初期的用户积累都非常容易起来。OK，我说这番话不是忽略别人创业的艰苦，这番话也是大实话。做重型的产品，你很难起来，尤其是现在市场这么激烈的时候，你没背景没资源，单是吸引用户就很难。OK,前面这句话是基于市场内有同类产品的前提下说的。如果你做的是新出生的产品，也很有前景，死也很正常。前面的话全都是错的，想做就做，折腾出来的东西都是自己的。</p>
<p>综上，我们可以看到这个知乎上的运营没有什么亮点，手段简单，打法粗暴，就是这样。我喜欢。</p>
<p>对于运营也好，产品也好，我的观点也很纯粹，看收益比。15言在知乎上的争论很好，初期给人留下深刻印象了。情怀是什么？能够把国外的好产品引入国内让国人体验就是好的情怀。在后期再根据用户的需求不断进行改进创新就是更好的情怀了。大部分人会大骂盗版狗，骂着骂着一边用这个产品，然后这个产品越变越好甚至还有创新，最后又会歌颂这个产品的情怀了。历史就是这样，大众是健忘的。让那群坚定原则的人爬出墙外使用medium吧，我欣赏这群人，但这些人是少数人。我很懒，我的原则不一样。</p>
<p>一个产品的核心需求也许是一致的，但每个国家的使用习惯和文化却是有可能不同的。</p>
<p>不管怎样，我都不能拒绝一个好产品的诱惑。我很感谢将国外好的产品引入中国化，再走出去国际化的人，那群人是实干家。</p>
<p>扯多了，回到15言产品本身来，我要开始批评他。</p>
<p>这些时间，15言在产品运营上花的功夫和效果是可以看得见的，我本人一直还欠着李子好几篇文章。作为普通的屌丝级种子用户，还能欠文章，这种效果是多么的感天动地，足以让我哭爹喊娘了。这里我不在讲运营，我讲产品功能。</p>
<p>首先，我不是很清楚15言为什么初期要花精力放到了网站的改版上。是因为担心盗版这个名头带来的负面影响？而改版后，我个人觉得体验效果还不如初期的好，比如这个菜单栏，我每看到一次就吐槽一次。</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/STUCcJa.jpg" alt=""><br><img src="http://i.imgur.com/c7ZT5Mo.jpg" alt=""><br>我不是专业的交互视觉设计师，我从产品方面讲我的思考。</p>
<p>1、点击后展示页面，多了一个操作步骤，增加用户的操作成本。</p>
<p>2、与一般的网站菜单栏不同，不符合用户的常规习惯；</p>
<p>3、菜单内容布置的混乱，比如搜索和书签的摆放。书签在这里的功能满足的用户场景是这样的，当用户点击书签后就能看到用户书签保存的内容，这是一个用户浏览的需求。如果把主题广场和书签放到同一栏下应该会更好，因为主题广场、书签和用户的浏览需求是一致的，用户在操作的时候，会减少思考成本。具体这个我觉得可以做个小范围的灰度测试，看看按钮的点击次数是否有所增长，书签页面停留时间是否又增加。如果数据是增长的，说明用户花在浏览的时间上增多了。这对于产品运营和产品本身是非常有好处的。因为内容型产品一是吸引用户来写，二是吸引用户来读。这是一个闭环。</p>
<p>4、这样的菜单页面无法和手机端达到统一的风格，涉及到手机端的1.0版本的设计还得再次花费人力成本，响应式布局我就不提及了。这第三点是打双引号的，表示可有可无的因素。像写博客，手机是不够方便的，所以写博客的app可能15言官方不会制作。而浏览的app，这以后肯定也是会做得，但排版和现在可能不一样。</p>
<p>其次，回到吸引用户来写这一点上。为什么我觉得15言官方初期没必要把时间花费在改版上。因为我认为他在满足用户写文章这个需求上的功能做得还不够彻底。</p>
<p>第一点：从14年初到现在已经快大半年了，15言还是没有支持MarkDown.我讲一下我的理由。</p>
<p>一、会使用MarkDown的人，基本都是爱写字、经常写字的人，所以感受到了MarkDown跨平台的魅力。没有哪个人想把时间再重复花在图片的排版，文字的排版上面。毕竟市场上还存有同类的产品，比如简书。</p>
<p>二、根据8020定理，这群使用MarkDown的人肯定存在优质的写作者，而且文章写多了必然有精品文章，良好的跨平台移植性会让很多用户在这里尝试。如果我是运营人员，我肯定跟产品经理吵了。老子的绩效被你的产品布局阻碍了。</p>
<p>三、支持MarkDown和开发成MarkDown编辑器是两个概念的，支持MarkDown花费的时间远小于开发MarkDown编辑器这个功能。</p>
<p>四、支持markdown,省去图床的困扰。</p>
<p>五、使用MarkDown，是如简书这样再增加一个可选的选择。具体的开发成本我不是很清楚，所以我无法从收益上来讲。但仅是我的感受来说，如果这个产品经理经常写字，就会感受到用户对MarkDown的强烈呼唤。如果要说MarkDown的吸引力在哪，那就是他满足了写作者偷懒的欲望。不用在思考文字的排版，图片的排版。在用户场景上，优质用户也经常会分享自己的文章，所以会经常搬家，MarkDown的跨平台不再让用户重复体验搬家的痛苦。什么时候，才真正集齐七颗龙珠?</p>
<p>第二点：图片处理功能和图床</p>
<p>这也是产品在写上一直没有去改进的问题。如果说支持MarkDown是新模块，那图片处理功能就是这个产品初期本身就应该需要做得更好的，毕竟15言主打的是图+文，和简书主打文字的方向是有点区别的。如果图都处理不好，说明在本身产品最重要的功能上是没有下功夫的。</p>
<p>一是图床，当作者写一篇文章到15言，贴了很多图。后面这个用户处于文章搬家这个场景的时候，图片却是无法跨平台的，这是一件多么蛋疼的事情。</p>
<p>二是图片本身的处理，为了简洁，网站不会像传统的网站增加处理功能。当然，为了满足图片处理这个需求，初期可以增加小工具，后面再迭代的时候再一步步修正。图片识别和处理这种开发很消耗成本，不可能一步到位。还不如增加些小工具，或者和一些图片工具网站合作，省去这块的成本。每写一篇文章，都要对图片进行PS处理，或者让用户自己去网上找工具处理，该有多麻烦，很少有用户会如此耐心，处女座更受不了图片乱七八糟。</p>
<p>写字功能的完善，才是P1需求。板块设计、用户体验，这个时间段够用就好。</p>
<p>我喜欢15言的地方在于：1、随手批注，讨论更加顺爽；2、投稿便捷。而这也是简书所欠缺的。</p>
<p>扯扯扯，写写写，突然发现已经过了两个小时，3500多个字，相当于我写两篇产品体验的文字了。也算补全了昨天没写的产品体验。</p>
<p>============================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>经常写字写博客的人应该都会知道这两个网站。15言和简书。今天品味的主体是15言，会提到简书、知乎。</p>
<p>什么？15言你不知道？</p>
<p>知道啊，抄袭国外网站Medium的那个，老子才不会用它。</p>
<p>知乎的人又圣母心了。那个网站的伪君子多了去了。我是]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[读书思考-《史玉柱营销心得》《数学之美》]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/11/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%9D%E8%80%83-%E3%80%8A%E5%8F%B2%E7%8E%89%E6%9F%B1%E8%90%A5%E9%94%80%E5%BF%83%E5%BE%97%E3%80%8B%E3%80%8A%E6%95%B0%E5%AD%A6%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E3%80%8B/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/11/读书思考-《史玉柱营销心得》《数学之美》/</id>
    <published>2014-10-10T16:09:38.000Z</published>
    <updated>2014-10-10T16:11:03.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我第二遍看《史玉柱营销心得》，也是我看过《我的广告生涯&amp;科学的广告》这本书之后的一次体会。书是时看时新。史玉柱老师这本书里面分享了很多干货，我在地铁上重温了两章。心得如下：</p>
<p>1、广告存在的目的就是为了推销产品。最好的广告，得奖的广告一般不是最佳的广告。最差的广告往往却是最佳的广告。所以在为泰国的广告片的精致呐喊的时候，我们要思考这个广告针对的是什么产品。对企业来说，收益比是排在第一位的，再多美的广告不能给产品带来销量都是耍流氓。搞产品的，也不是那样吗？再唯美的产品，不能给企业带来利益都是耍流氓。</p>
<p>2、给产品做减法。做加法很容易，做减法真的是太难了。每一个人都有贪欲，都想快速推进，在产品发展好的时候都有扩大产品线的想法。史玉柱老师在这一方面花了很多的学费，在30多岁的时候也因此迎来过巨大的失败。巨人大厦的困局。</p>
<p>3、营销是没有学科的，实践是检验真理的唯一标准。犯错是一件很平常的事，就像是生活当中吃喝拉撒的事。史玉柱老师也自陈经常犯错，各种犯错，经常反省。教科书讲得是对的，也都是错的。市场没有教科书。何必惧怕犯错?</p>
<p>4、广告不能够经常变，这是对品牌塑造说的，广告语经常变，前面的积累就丢了。广告有错要改，越改才会越好，产品也是这样，不断通过运营越改越好。不要期待标准答案，不要总是想一蹴而就。</p>
<p>5、产品的定位，广告的面对群体是什么。这都要思考。定位是打赢战役的第一步。</p>
<p>6、了解你的产品，史玉柱跑到新领域网游创业的时候，就一天13个多小时都在泡自己的游戏，也出现过半夜叫开发起来修改。搞产品的，就是要醉，醉心做事，是成功的前提，只有醉了才能了解用户的痛点。醉心，醉心，知道的人多，实践的人少，这是疯子的企业家精神。</p>
<p>6、看看毛泽东思想，孙子兵法，时学时新。</p>
<p>7、《数学之美》和《失控》都有一点让我感受颇深。简单的道理都是一样的，复杂的东西都是简单的原则叠加起来的。语言的变迁是如此，现在的计算机的语言、语义分析这些也都是和古老的哲学观、现实的简单原则一样的。学通一门，举一反山。</p>
<p>============================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这是我第二遍看《史玉柱营销心得》，也是我看过《我的广告生涯&amp;科学的广告》这本书之后的一次体会。书是时看时新。史玉柱老师这本书里面分享了很多干货，我在地铁上重温了两章。心得如下：</p>
<p>1、广告存在的目的就是为了推销产品。最好的广告，得奖的广告一般不是最佳的广]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[做产品，记住你的收益]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/11/%E5%81%9A%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E8%AE%B0%E4%BD%8F%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%94%B6%E7%9B%8A/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/11/做产品，记住你的收益/</id>
    <published>2014-10-10T16:08:56.000Z</published>
    <updated>2014-10-10T16:10:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天，我还是继续被虐着。当然，这种被虐是让我兴奋的。我感觉我特像小强，每次被虐都能够燃起熊熊的火焰，作为一个折腾的人，我享受每一次被虐。</p>
<p>今天的事情是这样的。原本我组织开了一个产品需求的产品内部评估会议，最后演变成和前辈的交接会议。当时这个产品因前辈非常忙，所以交接得并不彻底。在这次的会议当中，前辈把之前整块产品的规划都和盘而出，我是惊呆了下巴。哇靠，太牛逼了，大方向上布局得太精准了，而且在产品的上下游的思考非常精细，完全是我没考虑到的。我这一个月来和用户交流所得的需求都只是其产品规划的细分出来的一小部分。我讲一个例子。</p>
<p>比如我当前做的其中一部分工作就是跟用户沟通，做产品。我这个人自从接触了这一块，就老想着如何提高效率，让自己腾出手来推进整块产品的进程。这里面有一个老大教给我的秘诀的故事。通过进程管理的方式来有效管理你的用户。针对这个故事，我以后在专门写文章来说。前辈在这次的会当中提到了这块提升效率的方案，制作一个专门的类似于当前微博开放平台这样的网站，把自己的产品、注意事项、开放api都全部展示在其中。</p>
<p>我想很多人看到上面这个例子肯定会嗤之以鼻吧。什么东西，这不是一般解决方案吗？很多人都用过了这种方案了。我想，如果你是这么思考的，我认为你还不具备产品的思维。</p>
<p>首先声明，这个方案在被前辈提出之前，我一点都没考虑到。我当时在思考的还是如何通过进度管理提高我的效率。听到这个方案后，我思考的是，为什么会出现这种解决方案，这个方案满足了什么用户诉求，这个方案能带来多少效率的提升，这个方案在何时推进能帮助公司达到收益的最大化。</p>
<p>正像现在大部分人，尤其是应届生理解的，产品体验就是产品思维。所以一批人都在着重于产品体验的极致。这是错误的，我当年也是这样纯纯的少年。产品体验只是产品经理需要思考的其中一部分。有些产品的类型不同，他的诉求也不一样。在产品初期的时候，大部分的产品体验是只需要满足用户的基本使用就行，产品受欢迎是因为他满足了用户的核心需求。这个观点也是精益创业这本书里提到的。我非常赞同。</p>
<p>工作这一个月后，我最大的体会是收益这一块的体会。产品经理就应该要有创业者的心态，思考你产品每一块功能所需要消耗的成本以及预期得到的收益。这个思考，会帮助你说服BOSS，说服技术和其他部门。创业和玩玩是不一样的心态。我当时做过软件工作室，就只是抱着玩玩的心态，那会正青春年少，闲时看草场莺飞，忙时昏天暗地敲代码，对收益是基本没有体会的。</p>
<p>扯远了，回到前辈提出的这个解决方案。这是基于我们目前的产品受到大量用户欢迎，询问很多相似问题的情境下产生的。所以它的出现在这个时间段是非常重要的。首先这个产品能够帮助我们减少大量的资源损耗，其次在市场运营上能够帮助我们提升市场品牌，最重要的前提是，产品用户在快速的增长，这个产品已经经受住市场的考核，在这个时间段能够从公司争取到更多的资源，这会让产品进入正向循环。</p>
<p>我现在理解的极致也不一样了。极致不是在说你把产品体验做到最好就是极致了。而是，极致的争取你的资源，极致的利用好、安排好这些资源帮助公司达到最大的收益。</p>
<p>一个合格的产品经理不能只是一个员工心态。只以一名员工的标准要求自己，你永远无法成为合格的产品经理。我不仅是一名产品经理，也是一名屌丝的创业者，这就是我的标准。</p>
<p>============================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>今天，我还是继续被虐着。当然，这种被虐是让我兴奋的。我感觉我特像小强，每次被虐都能够燃起熊熊的火焰，作为一个折腾的人，我享受每一次被虐。</p>
<p>今天的事情是这样的。原本我组织开了一个产品需求的产品内部评估会议，最后演变成和前辈的交接会议。当时这个产品因前辈非常忙，所]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[【每天一品】孔明社会化媒体管理平台]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/10/%E3%80%90%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E4%B8%80%E5%93%81%E3%80%91%E5%AD%94%E6%98%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%8C%96%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B9%B3%E5%8F%B0/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/10/【每天一品】孔明社会化媒体管理平台/</id>
    <published>2014-10-09T16:15:51.000Z</published>
    <updated>2014-10-09T16:17:00.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天，我对社会化媒体的营销有点兴趣，所以我特意搜集了一些社会化媒体营销管理工具的案例。孔明社会化媒体管理工具是一个典例，记得很清楚的事是李开复也用过这款产品做微博的管理。</p>
<p>这个产品分为这几大模块：控制模板;内容运营；客户管理；数据分析；消息管理。研究一个产品，我目前个人认为首先要做的事是针对每一个功能模块分析其背后的用户痛点，这就是这个产品受欢迎的原因。其次是用户体验、交互等等。</p>
<p>首先从控制面板上，直观的看到的是能体现粉丝在线比例的发博时间分布、每天发微博的数量，以及微博的类型分布、微博的关键词、每日粉丝数。这对于一个微博营销者，肯定是格外看重的指标，所以才会如此显示在桌面上。<br><img src="http://i.imgur.com/H4IOYQj.jpg" alt=""><br>在微博营销的整个链条当中，优质内容是营销的源头。所以内容运营模块肯定是需要关注的。在内容模块，其细分为内容收集和内容发布两大块。孔明这个产品在这里跟微博通做得有点不同，这些内容需要先收集再进行人工挑选发布，这相当于人工自己做内容库。而微博通之所以受到欢迎，是因为其实时抓取微博数据形成内容库，用户直接从内容库里点击发布就可以。这里面的操作步骤是不一样的。孔明需要进行两个操作，操作的步骤增加，对用户的主动性要求就更高了。而微博通做的是一步到位。为什么微博通现在会受到很多用户追捧，我觉得最重要的一件事情是其给了用户设置筛选的方式，减少了用户一步步收集数据的时间。而这正是孔明这个产品没做到位的。<br><img src="http://i.imgur.com/vE50jP8.jpg" alt=""></p>
<p>在内容发布模块，孔明的方式多了一个微博内容审核任务。由于这个是付费的，我没有体验到。但我在思考，这样一个微博审核的功能，对于微博运营者来说真的是其痛点需求吗？他的痛点在何处？由于自己没有真实场景的支撑，无法作评价。<br><img src="http://i.imgur.com/vYaGnVs.jpg" alt=""></p>
<p>走在营销的链条的中途，就涉及到针对用户的管理和营销了。这个模块包含了关系管理和用户推荐。在关系管理上，主要是对其当前拥有的用户进行比如分组，根据条件筛选管理。分组对于日常管理还是的确是一个很重要的步骤。而在用户推荐这个模块上，其功能实现是根据以点带面，抓住一个大V用户，你可以获得其粉丝，再通过一些硬性条件进行筛选。这对用户来说，也是比较实用的功能。一个大V下的相互关注的粉丝是有价值的。<br><img src="http://i.imgur.com/4Nwih7E.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://i.imgur.com/E971b6v.jpg" alt=""></p>
<p>在链条的后半段，就涉及到数据的分析了。数据分析这一模块，我个人认为是孔明的特色之处。你能够通过监控一条微博，就能得出其转发过程当中涉及到的人物形象分析、有效转发者、地域分布。这对营销者来说，是非常有参考性的数据。这一点孔明做得非常不错。其次账号分析这一模块，主要是对运营者的一个指标的考核，这些指标有很好的指导性作用。在粉丝分析上，具有地域分布、性别等分析。在拥有大量的数据后，孔明针对每一种类型会提供可下载的数据报告。我觉得这是运营需要参考的地方。当拥有大量的数据后，用户更希望看到的是一整份的报告，而不仅仅只是零碎的分析数据。这份报告可以当做定制版的收费服务。<br><img src="http://i.imgur.com/vc1HH5g.jpg" alt=""></p>
<p>营销的最后，就是对评论，对消息的管理，及时回复和转发都是非常重要的。营销都非常的注重时效性，尤其是对社交媒体，互动是非常重要的一个模块。<br><img src="http://i.imgur.com/JZKmXjv.jpg" alt=""></p>
<p>从体验这块产品的过程当中，我个人最大的认识在于，一个社会化媒体的营销产品，要考虑到整个营销链条涉及到的环节。每一个链条都是一个用户的痛点需求。在社会化媒体的链条当中，一是提供工具性，比如定时发微博，及时回复；二是内容库，这个内容库要能抓取到有价值的内容，我觉得这一点是吸引用户使用的其中一个点，孔明在这里针对的用户是有自主性的营销用户。我觉得更优化的地方是给用户一个选择，多加一个筛选的模块，让其进行条件筛选每天推送，这样做下来会更极致，更符合用户的习性；第三就是数据分析，运营者是非常需要每天都看到一些硬性指标的数据，孔明在这一块上提供了很好的范例。</p>
<p>=====================================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这几天，我对社会化媒体的营销有点兴趣，所以我特意搜集了一些社会化媒体营销管理工具的案例。孔明社会化媒体管理工具是一个典例，记得很清楚的事是李开复也用过这款产品做微博的管理。</p>
<p>这个产品分为这几大模块：控制模板;内容运营；客户管理；数据分析；消息管理。研究一个产品]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[【每天一品】途牛APP]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/10/08/%E3%80%90%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E4%B8%80%E5%93%81%E3%80%91%E9%80%94%E7%89%9BAPP/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/10/08/【每天一品】途牛APP/</id>
    <published>2014-10-08T15:39:03.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T15:39:39.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一眼看到这个产品，我就闻到浓浓的大卖场的味道。每一款旅游产品都被包装成一款超市的商品。比如爆款专区，比如一元去旅行，比如尾货专区。在每一款的产品的介绍中，也能非常明显的看到像大卖场一样的痕迹。产品特色、顾客满意度、顾客评论、行程详情等。</p>
<p>途牛的产品内容就是将旅行的产品进行搭配达到最高性价比来吸引客户。而这种商品般售卖的方式必然要考虑到要如何运营来吸引顾客。所以在短时间的体验内，我尤其关注了途牛这个产品的内容的展现形式。以下我将从用户场景进行分析。</p>
<p>场景一：用户对目的地没有任何的想法，只想找个高性价比的地方，这种用户一般都会从众。</p>
<p>这个时候，当这个用户使用app的时候，他首要关注的会是特色游、尾货、或者爆款。来看看途牛在这个时候是如何展示内容的。</p>
<p>1、用游戏的方式来抢爆款。爆款页面做得极其诱人，每天一款不同的爆款，总有一款适合你。</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/DAYzXoM.jpg" alt=""></p>
<p>2、尾货专区，浓浓打折味，剩余席位激发争夺心。在产品详情的页面，一是直观的展示产品特色，二是通过展示顾客的满意度和点评来帮助顾客下决定。</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/1bRDPBq.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://i.imgur.com/SmGPF7o.png" alt=""><br><img src="http://i.imgur.com/NY0d5eI.jpg" alt=""></p>
<p>顾客在选取商品的时候往往注重用户的点评，而在这个时候，点评的适当挖掘就非常重要。目前各大OTA做的展示对点评挖掘的，最多是弄个评分，弄个星级。</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/kXSdK7i.png" alt=""></p>
<p>途牛的评论我觉得有几点做得还不够：</p>
<p>1、无法从评论中抽取出顾客对这款产品的整体印象；</p>
<p>2、点评无法细分维度，比如房间、交通、卫生、基础设施、服务，地理位置，讲这些维度细分，将点评聚合会是更多用户想直接看到的。因为目前的评论内容都是分散的。</p>
<p>场景二：用户已经明确目的地，只需要安排行程。</p>
<p>这一个场景肯定不是途牛能够满足用户的,也是当前很多网站没做到的事情。不过途牛提供的是优惠的高性价比的门票、酒店、签证等信息，这些信息能够吸引一部分用户来订购。</p>
<p>通过推荐行程当中的最高性价比的产品，应该也是途牛未来要做的一项工作。而这个体现出来的产品，肯定是需要通过对UGC和点评内容进行挖掘。</p>
<p>途牛，以商场的方式卖旅行商品。从APP的体验上来说，目前已经足够满足用户了。当前市场上的OTA等APP基本的产品结构和设计都差不多。</p>
<p>分析一个产品，个人认为有几点重要，一个是产品的市场和发展方向；一个是产品的体验。今天主要是思考途牛这个产品的市场及运营方式。在产品内容的展示上，途牛还有需要不断提高的地方。</p>
<p>==============================================================</p>
<p>个人独立博客：PMFuner.com</p>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>第一眼看到这个产品，我就闻到浓浓的大卖场的味道。每一款旅游产品都被包装成一款超市的商品。比如爆款专区，比如一元去旅行，比如尾货专区。在每一款的产品的介绍中，也能非常明显的看到像大卖场一样的痕迹。产品特色、顾客满意度、顾客评论、行程详情等。</p>
<p>途牛的产品内容就是将]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[习舞所得——没有捷径的自由之路]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/25/%E4%B9%A0%E8%88%9E%E6%89%80%E5%BE%97%E2%80%94%E2%80%94%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%8D%B7%E5%BE%84%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/25/习舞所得——没有捷径的自由之路/</id>
    <published>2014-09-25T15:01:58.000Z</published>
    <updated>2014-09-25T15:02:40.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一天 </p>
<p>”先做30个俯卧撑“</p>
<p>”哦“，.一会，我全身趴在地上，双肩、胸部肌肉僵硬而胀痛。</p>
<p>”揉一下肌肉，听音乐，再来30个“</p>
<p>”哦“，我5个都受不了，每做2个就和地板来一次亲密接触。</p>
<p>”来，把手直伸出来，像这样，开始练pop。先来30个，跟我一起练。“</p>
<p>我的内心翻涌：哇靠，直伸使劲动，那块肌肉没有一点动静。</p>
<p>”老师，我是不是哪里做错了？“</p>
<p>”没有，就这样,继续“</p>
<p>左右手都10个之后，直伸不下来了，我非常想把手放下去。</p>
<p>这个时候传来一个噩耗，”把手放下去的，罚10个俯卧撑。“</p>
<p>15个之后，还是没有动静。</p>
<p>”老师，我是不是哪里做错了，怎么没动静啊？“</p>
<p>”对的，继续。“</p>
<p>。。。</p>
<p>那一天，我们的一个多小时，不是在做俯卧撑，就是在疑惑当中打着没有任何动静的所谓的pop.</p>
<p>第一节课结束的时候，老师开始随便用音乐show起一段舞。我们底下的一群人，哪一个不是拿着手机羡慕地在那里左拍右拍？</p>
<p>课后，我问老师：</p>
<p>“老师，你手部的pop怎么那么大，该如何练呢？”</p>
<p>”就这样练，没捷径。“</p>
<p>。。。</p>
<p>“MD,坑啊，说好的动感的机械舞呢？舞步怎么不教？难道俯卧撑和那个白痴般的抽筋就是Popping?”我内心天人交战。</p>
<p>“疲累的第一天。”我在日记里写下。</p>
<p>第二天</p>
<p>”先来30个俯卧撑，分3组。然后练pop.左右手各20个，分三组“.</p>
<p>一群苦瓜脸，又齐刷刷的和地面亲密接触了。</p>
<p>说好的迈克杰克逊的太空舞步呢？</p>
<p>老师是这样说的”那个太低级了，到时你们自然就知道了“</p>
<p>。。。</p>
<p>第二天，没有所谓的pop，依旧在无望的抽筋的路上前行。</p>
<p>第三天</p>
<p>”按照昨天的那样练“</p>
<p>哦，继续和地板亲亲我我。</p>
<p>。。。</p>
<p>“老师，我做的对不对啊，怎么没有那个Pop？”</p>
<p>”就那样练。“</p>
<p>”好吧。“</p>
<p>”别再问我这个问题了，就那样子练，以后多问一次，就多罚10个俯卧撑“</p>
<p>第三天，手部无pop,抽筋狂人。老师开始叫蹲马步5分钟。</p>
<p>第四天，120个俯卧撑，5分钟马步，手部无pop，想死的心都有。</p>
<p>第五天，150个俯卧撑，7分钟马步，手部pop有了点感觉，搂着地板狠狠的亲吧。</p>
<p>第六天，150个俯卧撑，7分钟马步，手部pop很小，蹲马步快拉出翔来。</p>
<p>第八天，手部pop很小，腿部pop无。</p>
<p>。。。</p>
<p>第十天，手部pop小，腿部pop很小。</p>
<p>第十五天，150个俯卧撑，左右手分别100次，蹲马步分分秒超过10分钟。那快感，以微秒计数。</p>
<p>期间懂得walk out、twist、robot、律动、身体分离、stop、slow motion、框架等基础若干。</p>
<p>期间，我看到了老师的胸pop,背部pop,脖子pop,小手臂pop，臀部pop…..细微之处的小肌肉，全都展现出来了。</p>
<p>”老师，如何练胸pop，我怎么一点感觉都没有？“</p>
<p>”俯卧撑，继续你的俯卧撑和持续的练手臂pop。“</p>
<p>”哦”</p>
<p>可是，除了这些基础，曼妙的舞步呢?那些聚光灯下的白面具、黑袍、漂浮、机器人呢？</p>
<p>“街舞，没有规则，没有舞步，随心而跳。坚持练习你的基础，熟练到不用在思考，用你自由的想象，那就是popping的魅力之处。今后课堂上不再教基础，大家听音乐一起battle。”</p>
<p>。。。</p>
<p>一个月之后，我还是没有胸pop。</p>
<p>第二个月，无，练基础是如此乏味。每次听音乐总没跳出系统的舞。</p>
<p>第三个月，无，练基础真的是乏味。很单一的手势，没有想象力的动作，无奈。</p>
<p>那天是我最后打一次电话问老师。</p>
<p>“老师，胸pop怎么练，怎么3个月了还不出来？”</p>
<p>“就这么练，我当时用了一年。”<br>“哦。”</p>
<p>“老师，有没有什么舞步可以学的？可以拿出来show?”</p>
<p>“多看视频，练习基础时随着随心多变幻，不要拘束，没有舞步”</p>
<p>半年。我还是在练基础，那些炫丽的分离，那种电流，那种节奏的卡位。。。慢慢都出来了，尽管还是个雏。</p>
<p>尽管还是个雏。</p>
<p>但迈克杰克逊的太空舞步真是太简单了。</p>
<p>是的，根本谈不上技术。</p>
<p>现在的我，也那么觉得了。</p>
<p>后来，那些更小的雏问我如何学习太空舞步的时候。</p>
<p>“搞俯卧撑，蹲马步，坚持每天，就那样”</p>
<p>我不会再问很多捷径了。</p>
<p>后来经历的很多事都那样。</p>
<p>如果那是错的，就学会变化方向。</p>
<p>如果那是对的，未来也不一定是对的。</p>
<p>面对，才会自由.</p>
<p>====</p>
<p>这阵子,有位朋友一次又一次的问我如何当销售，为什么他老是当不好销售，为什么没人给他买单？</p>
<p>我用我的经历分享了很多很多。</p>
<p>他还是照样疑惑，还在问相似的问题，总想找法子避免错误。</p>
<p>最后我是这样回答。错误很正常，失败很正常，去做就是了，但要记得思考。</p>
<p>有人说：坚持写博客好厉害</p>
<p>——呵呵。</p>
<p>还有人说：怎么这么喜欢折腾，不累吗？</p>
<p>——呵呵。</p>
<p>还有人问：怎么做产品经理去了？你之前做销售不是做得很好嘛？去当公务员不是更好？</p>
<p>——我喜欢。</p>
<p>我喜欢，我面对，我平和，我自在。who care?</p>
<hr>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p>期待分享和交流~</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>第一天 </p>
<p>”先做30个俯卧撑“</p>
<p>”哦“，.一会，我全身趴在地上，双肩、胸部肌肉僵硬而胀痛。</p>
<p>”揉一下肌肉，听音乐，再来30个“</p>
<p>”哦“，我5个都受不了，每做2个就和地板来一次亲密接触。</p>
<p>”来，把手直伸出来]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何与陌生人建立联系感]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/22/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8E%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%81%94%E7%B3%BB%E6%84%9F/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/22/如何与陌生人建立联系感/</id>
    <published>2014-09-22T00:30:14.000Z</published>
    <updated>2014-09-22T13:26:03.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前在学习搭讪的时候思考过这个问题，也学习过相关方面的内容。现在拿出来再次梳理，当做复习。</p>
<p><strong>道</strong>：真诚和分享，是建立联系感的核心。不要功利地思考如何从对方身上获得利益，而要思考的是我能给别人提供什么帮助，带来什么价值。这个时候，你待人才会平和，才会不卑不吭。交朋友亦是如此，符合自己原则的就交，不符合自己原则的就远离。<br><strong>如果你不是以这道为核心，请不要看以下的术，那只会误人子弟。</strong></p>
<p>===================================================</p>
<p>接下来讲讲一些<strong>术。</strong>我归结为“望，闻，问，切”。</p>
<p>一、<strong>“望”</strong></p>
<p>第一次见到一个陌生人，先是需要大体观察这个人的相貌特征，尤其是要注意这个人的肢体语言。一个人的肢体语言往往能表现出一个人最内核的一些东西。自信外向的人往往肢体语言大开大合，声音洪亮，在人群当中肆意穿梭走动。内向的人肢体语言往往封闭，比如抱手，在社交场所位置移动往往偏少，移动面积小。</p>
<p>初次和别人交往，要懂得利用共谋。当一个人的肢体语言是封闭的，你可以模仿其封闭，然后在后面的沟通当中，模仿其肢体语言，然后自己缓慢的将自己封闭的肢体语言改变为开放型的肢体语言。这个时候，陌生人往往也会在肢体语言当中不知不觉的模仿你变成开放型的肢体语言。双方处在一个频率上时，肢体语言的联系感就逐步建立起来了。</p>
<p>二、<strong>“闻”</strong></p>
<p>从“望”当中，能够基本分辨一个人当前的状态，这个时候就要有针对性的采取策略。通过“望”和引导话题打开话匣子后，就要开始多听。听是非常有技术性的，需要沉心好好学习。在听的过程当中，尽可能了解其诉说的主干事件和其强调的一些枝干。在听的过程当中，配合肢体语言或表赞同或表情绪一致，这样就能达到情感上的共谋。当情感上频率协调时，两个人的距离就更近一步了。</p>
<p>三、<strong>“问”</strong></p>
<p>从“闻”到“问”，是自然而然的一件事情。问，要针对自己所听到的关键点发出疑问，往往好的疑问是引导话题的最佳方式。这个问的关键点，往往是对方的情绪的转折之处或是一些陈述句当中发现的点。比如某某人是技术开发者，他在述说自己开发技术的时候，有时候会透露出来一些牛逼的地方，如果你这个时候刚好把这个技术的问题问出来，这时候两个人的距离就又拉近了一步。</p>
<p>四、<strong>“切”</strong></p>
<p>切，主要体现在情感的共谋上。当对方陷入困难的时候，主动询问是否需要帮助；当对方开心的时候，与其一起开心；当情绪平和的时候，适时表达赞美。在心理学上有一种说法叫冷读，比如通过一个人的星座，往往就能初步的通过下定义却不违和的方式指出这个人模凌两可的性格特征。生活中，人们总是不经意的会使用到冷读，比如一个人吃饭非常的急，就会被周围人说“你真是个急性子。”这就是冷读。不经意的冷读如果使用得好，能够很快速的提升双方的关系。</p>
<p>不要排斥任何的术，术没有好坏之分。如果利用一些技巧，能够帮助你很好的处理好人际关系，何乐而不为呢？没有人能够生而知之，都是不断犯错，才会总结出适合自己的东西。一个人的初心非常重要，交友如果不真诚，时间久了自然而然就能判断出来。这是“术”永远遮盖不了的。</p>
<p>“见山是山，见山不是山，见山还是山”，我从中懂得了如何更好地理解别人，这让自己变得更真更好。</p>
<p>end</p>
<hr>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>之前在学习搭讪的时候思考过这个问题，也学习过相关方面的内容。现在拿出来再次梳理，当做复习。</p>
<p><strong>道</strong>：真诚和分享，是建立联系感的核心。不要功利地思考如何从对方身上获得利益，而要思考的是我能给别人提供什么帮助，带来什么价值。这个时候，]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[忘掉一切，记住从用户场景出发]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/21/%E5%BF%98%E6%8E%89%E4%B8%80%E5%88%87%EF%BC%8C%E8%AE%B0%E4%BD%8F%E4%BB%8E%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%9C%BA%E6%99%AF%E5%87%BA%E5%8F%91/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/21/忘掉一切，记住从用户场景出发/</id>
    <published>2014-09-21T04:30:14.000Z</published>
    <updated>2014-09-22T13:25:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在做产品之前，看过一些书和网络博文.这些书或者网络博文里面讲到的如何抓取用户需求往往是这样说的：</p>
<ol>
<li>贴近用户，做用户调研；</li>
</ol>
<ul>
<li>换位思考，了解用户；</li>
<li>构架X、Y轴，进行多维度的用户画像分析；</li>
<li>从用户场景进行分析；</li>
<li>etc</li>
</ul>
<p>但在这几次的实际操作当中，我还是犯了想当然的错误。每每我从用户的沟通当中得到用户需求，<strong>做了优先级的判断</strong>，然后就会不由自主的开始脑补完善整个产品的形态甚至未来的一个大概的产品运营走向。</p>
<p>在跟老大的沟通当中，当我跟他讲到一个我自以为是的需求并且热情的讲诉未来的一个产品走向的时候，他经常会问我一句<strong>“这个需求的用户场景是什么？”</strong>。这个时候，根据用户场景来判断这个需求，需求就站不住脚了。</p>
<p>究竟如何抓准用户需求？</p>
<p>很多网络博文里都讲了很多经历的分享。但是，对于一个没有经验的新人来说，真正的去抓准一个需求，关键的key就是<strong>从用户场景出发！</strong>这是那些博文里没有强调到的。</p>
<p>为什么说从用户场景出发，是新人学会抓住产品需求需要踏实走好的第一步？</p>
<p>缘由如下：前面那些博文讲到的1、2、3点都是需要从真实的用户场景出发。</p>
<p>&ensp;&ensp;1、听到的不一定都是真实的需求，新人很难能从调研到的这些需求当中进行抽丝剥茧。<em>比如福特的例子，人们希望马跑快一些，但福特从中得到的是交通工具的改善这样一个抽丝剥茧后的需求，最终制造出汽车取得了成功</em></p>
<p>&ensp;&ensp;2、换位思考就更不用说了，没有在真实场景下经历，你很难得到真实的用户需求，这也是需要经历的。</p>
<p>&ensp;&ensp;3、至于分轴细分用户形象画像进行分析，对于初期，你在缺少真实的用户场景之下，脑补分析往往是错误的。</p>
<p>在我做外卖O2O的BD的时候，曾经看到过店家在大中午极其忙碌的接单送外卖的场景。那一会，店家根本接不过来电话。如果作为一位PM，你在办公室根本就难以想象到这种场景，因为你不是真正的客户，<strong>变为客户是极其扯淡</strong>。唯有经历这种场景，你才会深刻的知道一个后台打印机CRM系统产品对于商家端究竟是何其重要。而这个后台打印机系统，也是饿了么得到市场欢迎极其重要的一个产品。</p>
<p>你可以忘记前文的1、2、3的方法论，但唯一要记住的是<strong>从用户场景出发</strong>。从用户场景出发，不仅仅只是把握用户需求关键的一步，也是在设计产品形态的时候极其重要的一步。</p>
<p>Stay hungry,Stay foolish.欢迎有更多的交流~</p>
<hr>
<p>记录一个不惧撞南墙的野路子产品经理的故事.</p>
<p><img src="http://i.imgur.com/C5NuCvH.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在做产品之前，看过一些书和网络博文.这些书或者网络博文里面讲到的如何抓取用户需求往往是这样说的：</p>
<ol>
<li>贴近用户，做用户调研；</li>
</ol>
<ul>
<li>换位思考，了解用户；</li>
<li>构架X、Y轴，进行多维度的用户画像分析；</l]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://pmfuner.com/2014/09/13/hello-world/"/>
    <id>http://pmfuner.com/2014/09/13/hello-world/</id>
    <published>2014-09-13T14:48:45.000Z</published>
    <updated>2014-09-14T02:41:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>PMFuner’s first day</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>PMFuner’s first day</p>
]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
